有冇戰國撚，孫臏智謀高D，定係龐涓智謀醒D？

又係一個既生瑜，何生亮既組合

就算純睇歷史，都好明顯喺孫臏勁d，兩個師父都喺鬼谷子，可以話孫臏喺政治上缺少防人之心所以被龐涓陷害，但兩個一正面對決，龐涓就被孫臏大敗，然後自殺死埋

佢咁功又比人廢左腳，刺左字？

睇東周列國志，寫到龐涓成個弱智咁

所以咪話佢政治上缺少防人之心，假設東周列國志講既喺真既話，兩個喺同門師兄弟

小說喺咁，要營造戲劇效果，但中國小說黎講東周列國志可以算喺史實比較多，同埋起碼讀起上黎比左傳有趣

既生喻何生亮

如果對春秋戰國有興趣既話可以試下睇東周列國志，d文言可以算淺白，同埋又幾有趣，好似睇緊三國演義咁

本書好多位都照cap左傳，春秋，史記

其實我反而欣賞咁樣，因為佢盡量尊重史實，我呢d想睇下歷史又唔想咁悶慢慢揭左傳既人就岩曬，之前嘗試過逐頁認真睇左傳，睇到成公個度停低左，因為真喺太複雜記唔清楚人物關係，反而睇東周列國志入腦好多

係咪真？ 我覺得成個故仔好似故事咁戲劇性

春秋都起碼二百幾年本身都好難記曬人物關係，不過記主要諸侯國嘅公族卿族都唔太難嘅